中國多個城市商場將H&M招牌拆下

多個國際品牌被指與新疆棉花「切割」，引發內地杯葛潮。內地傳媒報道，新疆烏魯木齊、四川成都，及河北石家莊等地，都有商場將H&M的招牌拆下。 內地網民亦呼籲轉投國產品牌，並關注獲這些品牌贊助的球隊和運動員是否參與抵制。

有網民要求中國足協更換國足的球衣贊助商Nike，中國足協暫時未有表態，但部份中超球隊包括上海申花及上海海港，近日在微博發布集訓照片，都把照片中Nike的標誌刪走。

內地傳媒報道，西班牙品牌Kelme已經向中國足協發出合作邀約函，爭取贊助中超及國足。

良好棉花發展協會否認曾指新疆有強迫勞動

有內地傳媒質疑，今次風波是源於「良好棉花發展協會(BCI)」幕後推動企業排除新疆棉，指BCI自稱為非牟利組織，實際上是有美國國際開發署於背後支持，成為BCI重要金主之一。

內地《界面新聞》記者昨日到BCI的上海辦事處，引述員工指BCI中國團隊沒有在新疆發現強迫勞動，亦沒有說過新疆有強迫勞動，品牌商的決定與協會無關。 BCI本月1日在微信公眾號發文，指BCI中國項目團隊由2012年開始，對新疆項目的審核和驗證，從未發現有關強迫勞動的事件。

原文網址：